
\label{regles}\section{Description du jeu}
\subsection{Matériel}
\begin{itemize}
    \item Un jeu de cartes dont le nombre est variable.
    \item Une ou plusieurs cartes \og Maître du jeu \fg{}.
\end{itemize}

\subsection{Durée d'une partie}
Environ 10 minutes.

\subsection{Nombre de joueurs}
De 2 à une classe entière.

Faire des groupes de 3 ou 4 est un bon compromis, dans l'objectif d'avoir des élèves plus actifs.

\subsection{Déroulement du jeu}

\begin{itemize}
    \item Bien mélanger le jeu avant de distribuer !
    \item Le premier joueur dit \og Qui a ... ?\fg{}. L'élève qui a la réponse annonce \og J'ai ...\fg{} et dit ce qu'il a, puis il demande \og Qui a ... ?\fg{} et ainsi de suite. Le jeu se termine lorsqu'il n'y a plus de cartes.
    \item On peut vérifier grâce :
    \begin{itemize}
        \item[$\bullet$] au maître du jeu;
        \item[$\bullet$] à la dernière carte, en faisant le lien avec le \og J'ai \dots \fg{} de la première carte posée.
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Place de l'enseignant}
\begin{itemize}
    \item En classe entière ou en petits groupes, il peut rythmer, corriger, reprendre la question à voix haute.    
    \item En petits groupes :
    \begin{itemize}
        \item[$\bullet$] les élèves peuvent poser leurs cartes les unes à côté des autres au fur et à mesure,
        \item[$\bullet$] lorsque l'enseignant passe, il vérifie qu'il n'y a pas d'erreur dans les enchainements et fait un tas avec les cartes justes déjà jouées.
        Lorsqu'il y a une erreur, les cartes fausses sont redistribuées aux élèves.
    \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Évaluation du jeu, intérêts pédagogiques}
\begin{itemize}
    \item Travailler des automatismes.
    \item S'exprimer à voix haute lorsque l'on joue en classe entière, en chuchotant, lorsque l'on
    joue en groupe.
    \item Utiliser un vocabulaire spécifique, correct et précis.
    \item Expliquer son erreur lorsque l'on en commet une.
\end{itemize}

\section{Variante}
\begin{itemize}
    \item Les élèves se répartissent en groupe de 3 ou 4.
    \item On répartit les cartes entre les joueurs.
    \item L'élève qui commence pose la question qui se trouve sous le \og Qui a \dots\fg{} de sa première carte.
    \item Il pose sa carte au milieu pour que tous les joueurs voient ce qui est demandé.
    \item Chacun regarde ses cartes.
    \item Celui qui a la réponse enchaîne.
    \item On poursuit, de la même façon, jusqu’à qu’il n’y ait plus de cartes.
    \item On vérifie le lien entre la première et la dernière carte.
\end{itemize}

\medskip
{\bfseries Remarques :}
\begin{itemize}
    \item Tous nos jeux ont un nombre de cartes multiple de 9.
    \item Les jeux comptant 18 cartes sont plutôt prévus pour jouer à 3 ou 4.
    \item Les jeux de 27 cartes, 36 cartes ou plus sont plutôt adaptés à la classe entière.
\end{itemize}
